一個不守護我們意識形態, 不說我們語言的黃種人, 跟一個說我們的語言, 和我們喜愛相近文化的黑人, 哪個比較親近?

Cheng Lap
6 March 2016

記著, 這並不僅跟梁天琦有關, 哪怕是前陣子被人罵的河國榮, 喬寶寶, 利君雅, 這些人為何是香港人? 所謂國族主義之所以產生, 並不是大家所貶低的, 那種膚淺的排外, 國族主義之所以產生. 在於我們有足以自豪的文化, 語言, 制度, 以及歷史.

而當產生了值得自豪的文化與制度, 使一群來自不同地方的人, 有了歸屬感, 想要守護這種文化與意識形態, 讓他成長, 繁榮去到千秋萬世時. 國族就因此而產生, 他不僅是想像的共同體, 同時也是一種互相幫助和維護的伙伴意識, 是大家共同的生命與記憶.

一個不守護我們意識形態, 不說我們語言的黃種人, 跟一個說我們的語言, 和我們喜愛相近文化的黑人, 哪個比較親近? 種族主義者喜歡他們的黑眼睛黃皮膚, 即使喪失了他們的母語也沒所謂, 就像很多大中華主義者, 他們為了加入「黑眼睛黃皮膚」群體, 讓他們的文化統一, 不惜拋棄廣東話.

他們不斷強調黑眼睛, 黃皮膚, 以及「基因」, 「血統」, 是因為他們無法找出國族的真正價值, 以極度膚淺的方式去理解國族. 他們只求用基因去綁住別人, 服從他們認同的統治秩序. 那單純就是出於他們愚蠢和無知, 否認人類本來就不斷混血的輕率. 而這些人, 透過討好權貴, 掌握了教育和傳媒資源, 不斷將他們自相矛盾的想法, 推廣出去, 使大家都以為民族是源自血統.

而我們則認為, 膚色一文不值, 血統一文不值, 廣東話才是我們重視的價值. 河國榮是我們的集體回憶的一部份, 喬寶寶為我們推廣了香港的文化, 這些都是親近的.

相反, 一堆人賺了一個外國國籍, 看不起我們的文化, 破壞我們的語言教育, 剝奪我們傳媒的控制權, 使我們連配音和字幕都沒有, 甚至以放棄我們的母語為榮者, 即是我們保存自身文化的障礙. 這些人即使基因上更接近, 都毫無意義, 因為他們不僅不是在延續我們的意識形態和文化, 否認我們國族的存在, 甚至樂意的協助其他文化摧毀他.

這種支持使我們文化削弱的人, 不管他甚麼膚色, 在何出世, 持有甚麼國籍, 都是國族的敵人.

雖然認同
但佢地係撚黑人 明明係東南/南亞人

香港黑人都有唔少㗎

以前深水埗都好多黑鬼，而家就充斥印巴佬

而家班南亞係咩?

只可惜大部分蝻同蝗嚟到香港都係照講翻蝗語蝻語
又唔肯入鄉隨俗日日喺到叫人包容
包你老母臭閪咩包

大巴大巴咁扯落連登仔塊面到